%!TEX root = ../main.tex
\subsection[Замыкания счётных подмножеств нароста…]{Замыкания счётных подмножеств нароста пространства Белла}
\label{sec:Bell_space:remainder}

\begin{definition}
    \label{def:strict_extension}
    %
    Будем говорить, что~\(t \in N\) является \emph{строгим} продолжением~\(s \in N\), если~\(s < t\).
\end{definition}

Приведём несколько утверждений, необходимых в~дальнейшем.
\begin{lemma}
    \label{lem:cap_of_st_ac_where_one_is_st_ext_of_sec_is_empty}
    %
    Если~\(A = \{t_k \colon k \in \omega\}\) и~\(B = \{s_k \colon k \in \omega\}\) строгие антицепи, и~\(s_k\) есть строгое продолжение~\(t_k\), то~\([A] \cap [B] = \varnothing\).
\end{lemma}
Это~напрямую вытекает из~теоремы~\ref{the:[not_in_ext]=[pi(M)]}.
\begin{lemma}
    \label{lem:x_in_CpiM'_st_ext_CpiM}
    %
    Для~всякой \(u\);-точки~\(x \in BN \setminus N\) и~её~окрестности~\(Ox = [C_{\pi|M}]\) найдётся окрестность~\(Ox' = [C_{\pi'|M'}]\) этой точки такая, что~\(C_{\pi'|M'}\) строго вписано в~\(C_{\pi|M}\).
\end{lemma}
Это~следует из~следствия~\ref{cor:[pi(M)]=[not_in_ext]} и~того, что классы~\(u\);- и~\(\ell_{\pi|M}\);-точек не~пересекаются.

Напомним известное свойство регулярного пространства.
\begin{lemma}
    \label{lem:discret=>O}
    %
    Пусть~\(A = \{x_i \colon i \in \omega\}\) счётное дискретное множество в~регулярном пространстве~\(X\). Тогда существует дизъюнктное семейство окрестностей~\(\{Ox_i \colon i \in \omega\}\).
\end{lemma}
\begin{proof}
    Семейство окрестностей будем строить следующим образом. Для~\(x_0\) найдётся окрестность~\(Ox_0\) и~открытое множество~\(U_0 \supseteq [\{x_i \colon i > 0\}]\), такие что~\(Ox_0 \cap U_0 = \varnothing\), это вытекает из~того, что~\(A\) дискретное множество и~\(X\) регулярное пространство.

    Пусть мы~построили окрестности для~\(i \< r\)~(\(r \in \omega\)), и~\(U_r\) "--- окрестность множества~\([\{x_i \colon i > r\}]\), такая что~\(Ox_r \cap U_r = \varnothing\). В~силу регулярности пространства~\(X\) и~того, что~\(A\) дискретное множество, найдутся~\(Ox_{r + 1}'\) и~\(U_{r + 1}' \supseteq [\{x_i \colon i > r + 1\}]\) такие, что~\(Ox_{r + 1} \cap U_{r+1} = \varnothing\). Так~как~\(U_r\) открытое множество, содержащее точку~\(x_{r + 1}\) и~множество~\([\{x_i \colon i > r + 1\}]\), то~обозначим:
    \[
        Ox_{r + 1} = Ox_{r + 1}' \cap U_r
        \quad\text{и}\quad
        U_{r + 1} = U_{r + 1}' \cap U_r.
    \]

    Таким образом мы~можем построить дизъюнктную систему окрестностей~\(\{Ox_i \colon i \in \omega\}\).
\end{proof}

Так~как~\(BN\) нормальное пространство, то~мы~можем пользоваться этим свойством для счётных дискретных его подмножеств.

\begin{exclude}
\begin{theorem}
    \label{teo:u=>betaomega}
    Если~\(F\subseteq BN\setminus N\) "--- счётное дискретное множество~\(u\);-точек, то~\([F]\) гомеоморфно~\(\beta N\).
\end{theorem}
\begin{proof}
    Пусть~\(\l\{x_n:n\in\Nu\r\}\) "--- счётное дискретное множество~\(u\);-точек и~\(\l\{O_{x_n}:n\in\Nu\r\}\) "--- дизьюнктное семейство окрестностей этих точек. Поскольку точки~\(x_n\)~(\(n\in\Nu\)) являются~\(u\);-точками, будем считать, что~\(O_{x_n}=[C_{\pi_n|M_n}]\) для некоторого~\(\pi_n\in T\) и~\(M_n\subseteq\omega\).

    Построим семейство множеств~\(\l\{\widetilde M_n:n\in\Nu\r\}\) и~множество~\(\l\{\widetilde\pi_n:n\in\Nu\r\}\), удовлетворяющие условиям:
    \begin{enumerate}[(i)]
    \item\label{en:(1)} семейство~\(\l\{\widetilde M_n:n\in\Nu\r\}\) дизьюнктно;
    \item\label{en:(2)} \(C_{\widetilde\pi_n|\widetilde M_n}\subseteq C_{\pi_n|M_n}\);
    \item\label{en:(3)} \(x_n\in[C_{\widetilde\pi_n|\widetilde M_n}]\) для всякого~\(n\in\Nu\);
    \item\label{en:(4)} для всякого~\(n\in\Nu\) существует число~\(m_n\in\l\{0, \ldots\,, 2^{n+1}-1\r\}\) такое, что~\(\widetilde M_n\subseteq\overline m_n\), где~\(\overline m_n\) "--- класс вычетов по~\(\tmod 2^{n+1}\), определяемый числом~\(m_n\).
    \end{enumerate}
    Семейство~\(\l\{\widetilde M_n:n\in\Nu\r\}\) и~множество~\(\l\{\widetilde\pi_n:n\in\Nu\r\}\) будем строить по~индукции.

    Рассмотрим~\(O_{x_1}=[C_{\pi_1|M_1}]\). Пусть~\(\overline m_1\) "--- класс вычетов по~\(\tmod 2^2\) такой, что для~\(M_1\cap\overline m_1\) выполнено:
    \[
    x\in[C_{\pi_1|M_1\cap\overline m_1}].
    \]
    Положим~\(\widetilde M_1=M_1\cap\overline m_1\), \(\widetilde\pi_1=\pi_1\).

    Пусть построены~\(\l\{\widetilde M_i:i\< n\r\}\), \(\l\{\widetilde\pi_i:i\< n\r\}\). Построим~\(\widetilde M_{n+1}\) и~\(\widetilde\pi_{n+1}\).

    Рассмотрим множество~\(C_{\pi_{n+1}|M_{n+1}}\). Построим последовательность множеств~\(\l\{K_\ell\subseteq\omega:\ell\< 2^{n+1}\r\}\) и~множество~\(\l\{\varphi_\ell\in T:\ell\< 2^{n+1}\r\}\) удовлетворяющие следующим условиям
    \begin{enumerate}["--*]
    \item \(x_{n+1}\in[C_{\varphi_\ell|K_\ell}]\) для всякого~\(\ell\< 2^{n+1}\);
    \item \(C_{\varphi_{\ell+1}|K_{\ell+1}}\) строго вписано в~\(C_{\varphi_\ell|K_\ell}\) для всякого~\(\ell\< 2^{n+1}-1\).
    \end{enumerate}
    Второе условие означает, что для всякого~\(\ell\< 2^{n+1}-1\) и~всякого~\(j\in K_{\ell+1}\) найдётся~\(k(j)\in K_\ell\) такое, что~\(j>k(j)\) и~\(\varphi_{\ell+1}(j)\) является строгим продолжением~\(\varphi_\ell(k(j))\).

    Положим~\(\varphi_0=\pi_{n+1}\), \(K_0=M_{n+1}\). Пусть для~\(r<2^{n+1}\) построено семейство~\(\l\{C_{\varphi_\ell|K_\ell}:\ell\< r\r\}\). Построим~\(K_{r+1}\) и~\(\varphi_{r+1}\). Так~как~\(x_{n+1}\) есть~\(u\);-точка, по~лемме~\ref{lem:2.3.2} для множества~\(C_{\varphi_r|K_r}\) найдётся~\(\varphi_{r+1}\in T\) и~\(K_{r+1}\subseteq\omega\) такие, что~\(x_n\in[C_{\varphi_{r+1}|K_{r+1}}]\) и~\(C_{\varphi_{r+1}|K_{r+1}}\) строго вписано в~\(C_{\varphi_r|K_r}\). Тогда для всякого~\(j\in K_{r+1}\) найдётся~\(k(j)\in K_r\) такое, что~\(j>k(j)\) и~\(\varphi_{r+1}(j)\) есть строгое продолжение~\(\varphi_r(k(j))\).

    Проведя это построение вплоть до~\(\ell=2^{n+1}\), получим множество~\(K_{2^{n+1}}\subseteq\omega\) и~функцию~\(\varphi_{2^{n+1}}\in T\) такие, что
    \begin{enumerate}[(a)]
    \item \(x_{n+1}\in[C_{\varphi_{2^{n+1}}|K_{2^{n+1}}}]\);
    \item \(C_{\varphi_{2^{n+1}}|K_{2^{n+1}}}\) строго вписано в~\(C_{\varphi_0|K_0}\);
    \item\label{en:(c)} для всякого~\(j\in K_{2^{n+1}}\) найдётся~\(k\in K_0\) такое, что~\(j\geqslant k+2^{n+1}\) и~\(\varphi_{2^{n+1}}(j)\) есть строгое продолжение~\(\varphi_0(k)\).
    \end{enumerate}

    Напомним, что~\(\varphi_0=\pi_{n+1}\) и~\(K_0=M_{n+1}\).

    Пусть~\(m\in\{0, 1, \ldots\,, 2^{n+1}-1\}\) такое, что для класса вычетов~\(\overline m\) по~\(\tmod 2^{n+1}\) выполнено:
    \[
    x_{n+1}\in C_{\varphi_{2^{n+1}}|K_{2^{n+1}}\cap\overline m}.
    \]
    Обозначим~\(K'=K_{2^{n+1}}\cap\overline m\).

    Рассмотрим произвольное~\(j\in K'\). По~свойству~(\ref{en:(c)}) найдётся~\(k(j)\in K_0\) такое, что~\(j\geqslant k(j)+2^{n+1}\) и~\(\varphi_{2^{n+1}}(j)\) есть строгое продолжение~\(\varphi_0(k(j))\). Так~как~\(j\in K_{2^{n+1}}\cap\overline m\), то~\(j=2^{n+1}p+m\) для некоторого~\(p\in\omega\).

    Рассмотрим число~\(2^{n+1}(p-1)+m\). Для~чисел~\(j\), \(k(j)\) и~\(2^{n+1}(p+1)+m\) выполняется неравенство
    \[
    k(j)\<2^{n+1}(p-1)+m<2^{n+1}p+m=j.
    \]
    Для~множества~\(\Sigma=\l\{2^{n+1}(p-1)+m+1, \ldots\,, 2^{n+1}p+m\r\}\) справедливо:
    \begin{enumerate}["--*]
    \item \(\Sigma\cap K\) состоит из~точки~\(2^{n+1}p+m\);
    \item \(\Sigma\setminus\cup\l\{\widetilde M_i:i=1, \ldots\,, n\}\neq\varnothing\).
    \end{enumerate}
    Последнее условие следует из~условия~\braket{\ref{en:(4)}}, что проверяется несложными вычислениями.

    Отсюда следует, что мы~можем выбрать число~\(\ell(j)\) такое, что
    \[
    \ell(j)\in\Sigma\setminus\cup\l\{\widetilde M_i:i=1, \ldots\,, n\r\}.
    \]

    Из~построения следует, что~\(\ell(j)\neq\ell(j')\) для различных~\(j, j'\in K'\), имеем также
    \[
    k(j)<\ell(j)\< j.
    \]
    Из~этого неравенства следует, что~\(\varphi_{2^{n+2}}(j)\) есть продолжение~\(\varphi_{2^{n+1}}(\ell(j))\) и, с~другой стороны, \(\varphi_{2^{n+1}}(\ell(j))\) есть продолжение~\(\varphi_0(k(j))=\pi_{n+1}(k(j))\). А~отсюда следует, что
    % \begin{staren}\label{st:01}
    % $C_{\varphi_{2^{n+1}}}(\ell(j))\supseteq C_{\varphi_{2^{n+1}}}(j)$\quad и\quad$C_{\varphi_{2^{n+1}}}(\ell(j))\subseteq C_{\pi_{n+1}}(k(j))$.
    % \end{staren}

    Обозначим~\(K''=\l\{\ell(j):j\in K'\r\}\). Из~\ref{st:01} имеем~\(C_{\varphi_{2^{n+1}}|K''}\supseteq C_{\varphi_{2^{n+1}}|K'}\) и~следовательно, \(x_{n+1}\in[C_{\varphi_{2^{n+1}}|K''}]\), с~другой стороны, \(C_{\varphi_{2^{n+1}}|K''}\subseteq C_{\pi_{n+1}|M_{n+1}}\).

    Из~построения следует также, что~\(K''\cap\l(\cup\l\{\widetilde M_i:i\< n\r\}\r)=\varnothing\). Таким образом~\(K''\) и~\(\varphi_{2^{n+1}}\) удовлетворяют условиям~\braket{\ref{en:(1)}}--\braket{\ref{en:(3)}}. Пусть~\(q\in\l\{0, \ldots\,, 2^{n+2}-1\r\}\) такое, что для класса вычетов~\(\overline q\) по~\(\tmod2^{n+2}\) выполнено~\(x\in[C_{\pi_{2^{n+1}}|K''\cap\,\overline q}]\). Положим~\(K''\cap\overline q=\widetilde M_{n+1}\) и~\(\varphi_{2^{n+1}}=\widetilde\pi_{n+1}\).

    Таким образом, мы~построили множество~\(\widetilde M_{n+1}\) и~отображение~\(\widetilde\pi_{n+1}\) так, что~\(\l\{\!\widetilde M_i:i=1, \ldots\,, n, n+1\!\r\}\) и~\(\l\{\widetilde\pi_i:i=1, \ldots\,, n, n+1\r\}\) удовлетворяют условиям~\braket{\ref{en:(1)}}--\braket{\ref{en:(4)}}.

    Итак, мы~построили семейство окрестностей~\(\l\{\widetilde O_{x_n}:n\in\Nu\r\}\) точек~\(\l\{x_n:n\in\mathbb N\r\}\), где~\(\widetilde O_{x_n}=[C_{\widetilde\pi_n|\widetilde M_n}]\). В~силу условий~\braket{\ref{en:(1)}}--\braket{\ref{en:(3)}} имеем, что для любых подмножеств~\(F, \Phi\subseteq\l\{x_n:n\in\mathbb N\r\}\), \(F\cap\Phi=\varnothing\),
    \[
    \l[\cup\l\{\widetilde O_{x_n}:x_n\in F\r\}\r]\cap\l[\cup\l\{\widetilde O_{x_n}:x_n\in\Phi\r\}\r]=\varnothing
    \]
    и~следовательно~\([F]\cap[\Phi]=\varnothing\). Отсюда следует, что~\(\l[\l\{x_n:n=1, 2, \ldots\,\r\}\r]\) гомеоморфно~\(\beta N\).
\end{proof}
\end{exclude}

\begin{theorem}
    \label{the:[x_in_Ffi]_betaomega}
    %
    Пусть~\(A = \{x_i \colon x_i \in F_{f_i}, i \in \omega\} \subseteq BN \setminus N\) такое, что~\(f_i \neq f_j\)~\textup(\(i \neq j\)\textup), то~найдётся~\(A' \subseteq A\) такое, что~\([A']\) гомеоморфно~\(\beta\omega\).
\end{theorem}
\begin{proof}
    \textls[-5]{Пусть~\(x \in [A] \setminus A\) и~\(f \in P\) такое, что~\(x \in F_f\). Рассмотрим систему окрестностей~\(\{[C_{f|_n}] \colon n \in \omega\}\) точки~\(x\). Так как~\(x \in [A] \setminus A\), то~для любого~\(n \in \omega\) следует, что~\(|[C_{f|_n} \cap A]| = \omega\). Но~из~строения множества~\(A\) следует, что~\(|F_f \cap A| = 1\). Тогда найдётся бесконечное~\(I \subseteq \omega\), такое что~\(|[C_{f|_n} \setminus C_{f|_{n + 1}}] \cap A| \neq \varnothing\) для~\(n \in I\). Для~каждого~\(n \in I\) зафиксируем~\(y_n \in A\) из~\([C_{f|_n} \setminus C_{f|_{n + 1}}]\). Таким образом можно построить строгую антицепь~\(\pi(M)\), такую что~\(y_n \in [C_{\pi(n)}]\), из~чего следует, что~\([\{y_n \colon n \in \omega\}]\) гомеоморфно~\(\beta\omega\).}
\end{proof}
\begin{corollary}
    \label{cor:ell>=betaomega}
    %
    Из~любого множества~\(\ell\);-точек можно выделить подмножество, замыкание которого гомеоморфно~\(\beta\omega\).
\end{corollary}
Это~следует из~того факта, что для любого~\(f \in P\) множество~\(F_f\) содержит единственную~\(\ell\);-точку.

\begin{example}
    \label{ex:ell_pi|M-convergent}
    %
    Множество в~\(BN \setminus N\), являющееся сходящейся последовательностью.

    \medskip

    Рассмотрим семейство строгих антицепей~\(D_n = \{t_k^n \colon k \in \omega\}\) таких, что~\(t_k^{n + 1}\) есть строгое продолжение~\(t_k^n\) для всяких~\(n \in \omega\) и~\(k \in \omega\).

    Пусть~\(\xi\) свободный ультрафильтр на~\(\omega\), то~есть~\(\xi \in \beta\omega \setminus \omega\). Для~всяких~\(F \in \xi\) и~\(n \in \omega\) обозначим~\(F_n = \{t_k^n \colon k \in F\}\). Тогда~\(\xi_n = \{F_n \colon F \in \xi\}\) является свободным ультрафильтром на~множестве~\(D_n\).

    Обозначим~\(\overline\xi_n = \cap \{[F_n] \colon F_n \in \xi_n\}\). Имеем~\(\overline\xi_n \in [D_n] \setminus D_n\) и~\([D_n]\) гомеоморфно~\(\beta\omega\) по~теореме~\ref{the:pi(M)=betaomega}.

    Заметим, что по~лемме~\ref{lem:cap_of_st_ac_where_one_is_st_ext_of_sec_is_empty} следует, что~\(\overline\xi_n \neq \overline\xi_m\) для~\(n, m \in \omega\), \(n \neq m\).

    \textbf{I} Покажем, что последовательность~\(\{\overline\xi_n \colon n \in \omega\}\) является сходящейся. Пусть~\(y \in BN \setminus N\) предельная точка для множества~\(\{\overline\xi_n \colon n \in \omega\}\) и~\(Oy = [C_{\pi|M} \setminus \cupl{i \< n} C_{\pi_i}]\) базисная окрестность точки~\(y\). Тогда множество~\(Oy \cap \{\overline\xi_n \colon n \in \omega\}\) бесконечно. Рассмотрим некоторое~\(\overline\xi_n \in Oy\). Так~как~\(\xi_n\) ультрафильтр на~множестве~\(D_n\), найдётся~\(F_n \in \xi_n\), \(F_n \subseteq D_n\), такое что~\(F_n \setminus Oy\) конечно, следовательно~\(F_n \setminus (C_{\pi|M} \setminus \cupl{i \< n} C_{\pi_i})\) конечно. Отсюда множества~\(F_n \setminus C_{\pi|M}\) и~\(F_n \cap (\cupl{i \< n} C_{\pi_i})\) конечны (на самом деле найдётся~\(F_n \in \xi_n\) такое, что~\(F_n \subseteq C_{\pi|M}\) и~\(F_n \cap (\cupl{i \< n} C_{\pi_i}) = \varnothing\)).

    \textls[-15]{Покажем, что для любого~\(m > n\) выполняется~\(\overline\xi_m \in Oy\). По~определению, \(\xi_m\) ультрафильтр на~\(D_m\). Предположим, что~\(\overline\xi_m \notin Oy\). Тогда найдётся~\(F_m' \in \xi_m\), \(F_m' \subseteq F_m\) такое, что~\(F_m' \cap (C_{\pi|M} \setminus \cupl{i \< n} C_{\pi_i})\) конечно, в~противном случае множество~\((C_{\pi|M} \setminus \cupl{i \< n} C_{\pi_i})\) есть элемент ультрафильтра~\(\xi_m\) и~следовательно~\(\overline\xi_m \in Oy\).}

    Так~как~\(F_m' \subseteq F_m\) и~\(F_m \setminus C_{\pi|M}\) конечно, то~\(F_m' \setminus C_{\pi|M}\) тоже конечно. Но~тогда~\(F_m' \setminus \cupl{i \< n} C_{\pi_i}\) конечно. Так~как~\(y\) предельная точка для~\(\{\overline\xi_n \colon n \in \omega\}\), найдётся~\(m' \in \omega\), \(m' < m\) такое, что~\(\xi_{m'} \in Oy\). Рассмотрим множество~\(F_{m'}' = \{t_k^{m'} \colon t_k^m \in F_m'\}\). По~определению, \(t_k^{m'}\) есть строгое продолжение~\(t_k^m\), и~поскольку~\(F_m' \subseteq \cupl{i \< n} C_{\pi_i}\), за~исключением, быть может, конечного числа точек, имеем~\(F_{m'}' \setminus \cupl{i \< n} C_{\pi_i}\) конечно. Но~тогда~\(F_{m'}' \cap (C_{\pi|M} \setminus \cupl{i \< n} C_{\pi_i}) = F_{m'}' \cap Oy\) конечно, что противоречит тому, что~\(\overline\xi_{m'} \in Oy\).

    Таким образом, мы~показали, что~\(\{\overline\xi_n \colon n \in \omega\}\) сходится к~точке~\(y\), обозначим~\(\overline\xi = y = \lim\limits_{n \to \infty} \overline\xi_n\). Заметим, что всякая~\(\overline\xi_n\) является~\(\ell_{\pi|M}\);-точкой.

    \textbf{II} Докажем ещё несколько интересных свойств построенного множества.

    Обозначим~\(R = \{\overline\xi \colon \xi \in \beta\omega \setminus \omega\}\). Покажем, что точка~\(\overline\xi\) не~является~\(\ell\);-точкой.

    Действительно, \(\overline\xi \in [\cup \{C_{t_k^0} \colon k \in \omega\}]\), где~\(\{t_k^0 \colon k \in \omega\} = D_0\) и~\(\overline\xi \notin [C_{t_k^0}]\) для всех~\(k \in \omega\). По~теореме~\ref{the:lim-equiv-def}, \(\overline\xi\) не~является~\(\ell\);-точкой.

    Рассмотрим произвольное~\(k \in \omega\) и~множество~\(Q_k = \{t_k^n \colon n \in \omega\}\). Это~множество является цепью, и, следовательно, \(|[Q_k] \setminus Q_k| = 1\), то~есть~\(Q_k = \{t_k^n \colon n \in \omega\}\) является сходящейся последовательностью в~\(BN\), пусть~\(q_k = \lim\limits_{n \to \infty} t_k^n\).

    Рассмотрим множество~\(\{q_k \colon k \in \omega\}\). Докажем, что~\([\{q_k \colon k \in \omega\}]\) гомеоморфно~\(\beta\omega\). Рассмотрим семейство множеств~\(\{C_{t_k^k} \colon k \in \omega\}\). Имеем~\(q_k \in [C_{t_k^k}]\) для всякого~\(k \in \omega\), и~множество~\(\cup \{C_{t_k^k} \colon k \in \omega\}\) есть элемент булевой алгебры~\(B\).

    По~теореме~\ref{the:pi(M)=betaomega}, имеем~\([\{q_k \colon k \in \omega\}]\) гомеоморфно~\(\beta\omega\).

    Покажем, что~\([\{q_k \colon k \in \omega\}] \cap \{\overline\xi \colon \xi \in \beta\omega \setminus \omega\} = \varnothing\). По~построению, \([\{q_k \colon k \in \omega\}] \subseteq [\cup \{C_{t_k^k} \colon k \in \omega\}]\). Покажем, что для всякого~\(\overline\xi = \lim\limits_{m \to \infty} \overline\xi_m\)~(\(\xi \in \beta\omega \setminus \omega\)) выполняется~\(\overline\xi \notin [\cup \{C_{t_k^k} \colon k \in \omega\}]\). Действительно, для всякого~\(m \in \omega\) имеем~\(\overline\xi_m \notin [\cup \{C_{t_k^k} \colon k \in \omega\}]\), так как~\(\cup \{C_{t_k^k} \colon k \in \omega\} \cap D_m = \{t_n^m \colon n \< m\}\). Так~как множество~\([\cup \{C_{t_k^k} \colon k \in \omega\}]\) открыто-замкнуто в~\(BN\) и~\(\overline\xi = \lim\limits_{n \to \infty} \overline\xi_n\), то~\(\overline\xi \notin [\cup \{C_{t_k^k} \colon k \in \omega\}]\).
\end{example}

Известным фактом является то, что в~\(\beta\omega\) нет точек со~счётным характером. Для~пространства Белла ситуация аналогична.
\begin{theorem}
    \label{the:omegaChi}
    %
    В~\(BN \setminus N\) нет точек со~счётным характером.
\end{theorem}
\begin{proof}
    Предположим противное, пусть~\(x \in BN \setminus N\) и~\(\{U_i \colon i \in \omega\}\) база точки~\(x\). Тогда легко построить последовательность точек из~\(N\), сходящуюся к~\(x\), и~по~теореме, доказанной А.\,Грызловым в~\cite{praga:2012}, \(x\) \(\ell\);-точка. Тогда существует база~\(\{O_i \colon i \in \omega\}\) точки~\(x\) состоящая из~множеств вида~\([N \setminus \cupl{j \< k} C_{\pi_j}]\).

    Для~каждого~\(O_i\) найдётся~\(s_i\in N\), такое что~\(x\notin[C_{s_i}]\subseteq O_i\). Для~полученного множества~\(\l\{s_i:i\in\omega\r\}\) пусть~\(s_1'=s_1\), \(s_i'\) "--- продолжение~\(s_i\), такое что~\(\dom{s_i'}>\dom{s_{i-1}'}\). Рассмотрим~\(\pi\) такое, что~\(x\notin[C_\pi]\), и~построим~\(\pi'\):
    \[
        \pi' = \begin{cases}
            s_i', & \text{если~\(n = \dom s_i'\)},\\
            \pi(n), & \text{иначе}.
        \end{cases}
    \]
    Очевидно, что~\([N \setminus C_{\pi'}]\) окрестность точки~\(x\) и~\(O_i \setminus [N \setminus C_{\pi'}] \neq \varnothing\) для всех~\(i \in \omega\), что противоречит тому, что~\(\{O_i \colon i \in \omega\}\) база точки~\(x\).
\end{proof}
